\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel



\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{2.4cm}
\begin{center}
\resizebox{2.4cm}{!}{\includegraphics{logo.png}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{SciWi (Raad van Bestuur)}{\invullen{04/09/2018}}


\aanwezig{\invullen{Arne VDK, Gert, Reine, Robin, Ruben, Tibor, Vincent}}

\afwezig{\invullen{Aderik, Alexander C, Karel, Mait\'e, Nathalie, Teresa, Wouter}}


\waarnemer{\invullen{Margo (vanaf 10u33)}}

\start{\invullen{10u23}}

\puntje{Goedkeuring Agenda}
De agenda wordt goedgekeurd.

\puntje{Planning Vergaderingen}

Er wordt beslist om alle vergaderingen waar ook leden het recht hebben om aanwezig te zijn, openbaar te publiceren in een kalender.

\subsection*{AV en AKV}
De eerstvolgende AKV wordt sowieso gekoppeld aan een AV om de SciWi-waarnemers te bekrachtigen. Er wordt voorgesteld om al voor de start van het academiejaar een AV te houden, om het nieuwe logo te laten goedkeuren, zodat dit geregistreerd kan worden bij Stura e.d. Dit zullen we niet doen.

Er wordt bij de kringen rondgevraagd wanneer zij hun vergaderingen houden om conflicten te vermijden.


De beste datum is voorlopig zondag 30 september 2018.

\subsection*{OOR-vergadering}

OOR heeft nog geen vast vergadermoment vastgelegd. De OOR-vergaderingen zullen waarschijnlijk steeds in dezelfde week als Stura -vergaderingen zijn, op een woensdag op een donderdag.

\puntje{Update Galabal}

Het Galabal vindt liefst plaats op vrijdag 22 maart.

Team galabal heeft verschillende zalen gecontacteerd voor beschikbaarheid. De volgende zalen zijn beschikbaar:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Een zaal in Herent}. Deze heeft nog geen zaalprijs doorgegeven en is misschien te klein.
	\item \textbf{Sportoase}. Deze zaal is vanwege inkleding minder gewenst. Eigen hapjes zijn niet toegelaten. Er moeten steeds twee security-agenten aanwezig zijn hier.
	\item \textbf{De Hoorn}. Dit lijkt voorlopig de beste optie. Er mag heel de avond lang eigen cava en wijn geserveerd worden. Dit drukt de prijs. De zaal moet nog drankprijzen doorgeven voor andere dranken.
	
	De Hoorn beschikt over twee prijsopties voor het huren van de zaal: optie 1 kost €1700 voor 300 aanwezigen; optie 2 voorziet een extra zaaltje en kost €1700 + €600 (€2300) voor in totaal 500 aanwezigen. Het is dus belangrijk dat we duidelijk op voorhand beslissen of we voor 300 aanwezigen of 500 aanwezigen willen gaan en onze reclame daaraan aanpassen. Zo zitten we niet tussen de twee prijsklassen in, wat financieel slechter zou uitkomen. 300 aanwezigen lijkt wel krap aangezien er vorig jaar ongeveer 360 aanwezigen waren.
	
	Hapjes (ook chips) mogen niet zelf voorzien worden, wat de prijs omhoog kan halen. Er moeten steeds stewards aanwezig zijn en ook twee security-agenten
	\item \textbf{Salons Georges} is vrij klein en vrij duur.
	
	

\end{itemize}

Musicaf\'e is ook reeds gecontacteerd. Het galabalteam moet nog oficieel bekrachtigd worden door de AKV. De opendeurdag van de Faculteit wetenschappen valt op de dag na het Galabal. De informatie over de zaal moet zo snel mogelijk doorgegeven worden aan de kringen en goedgekeurd worden, zodat er een optie genomen kan worden.

\puntje{Update jaarbegrotingen en jaarrekeningen}

\subsection*{Kringraad}
Volgt na herexamens.

\subsection*{OOR}
Volgt na herexamens.

\subsection*{Cudi}
Volgt na september. Voolopig eijn er nog geen grote uitgaven.

\puntje{Documentatie}

Momenteel werken we met een aantal spontaan opgekomen structuren om onze interne documenten te beheren, zoals bijvoorbeeld Google Drive. Dit zou beter gecentraliseerd worden in een centraal platform.

Nextcloud (\texttt{https://nextcloud.com}) is een self-hosted, open source en GDPR-compliant platform, gelijkend op Google Drive. Je kan op Nextcloud bestanden en kalenders  hosten en delen met verschillende groepen. De backend kan gekoppeld worden aan onze ledendatabase, zodat structurering en overdracht triviaal gemakkelijk worden. Elke mandataris kan bijvoorbeeld een evaluatie van zijn activiteit uploaden en delen met de relevante groepen. Er wordt beslist om Nextcloud te gebruiken doorheen alle Scientica geledingen als documentatieplatform te gebruiken.

\puntje{Communicatie}

\subsection*{Intern}
Momenteel werken we met een kluwen van verschillende communicatieplatformen en -kanalen. We willen dat er duidelijkheid geschept wordt in wat via waar gecommuniceerd wordt en dat er overzichtelijke en transparante communicatiemiddelen worden gebruikt. 
Verschillende interne Facebookgroepen, zoals nu, lijkt sowieso een slechte oplossing. Volgens het HR moeten uitnodigingen voor en verslagen van vergaderingen steeds via mail verstuurd worden.

De volgende communicatieplatformen zijn voorgesteld:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Nextcloud}: Nextcloud kan ook als chat en communicatieplatform gebruikt worden, gelijkaardig aan Google+. Alle communicatie en documentatie zou dan gegroepeerd kunnen worden op \'e\'en platform. Een nadeel hiervan is wel dat het waarschijnlijk iets te hoogdrempelig is om de overstap te maken om dit te gebruiken als dagelijks communicatieplatform, waardoor we alsnog met een splitsing van communicatie te kampen hebben.
	\item \textbf{Facebook Workplace}: Workplace is een heel laagdrempelig platform, omdat het zo gelijkt op Facebook. Hierin kunnen we bijvoorbeeld werken met open interne groepen, zodat iedereen de werking van een bepaalde mandatengroep kan observeren en er zo een cross-interactie kan ontstaan die de kwaliteit en efficiëntie van Scientica verbetert. Enkele nadelen van Workplace zijn het gebrek aan hiërarchie en het feit dat hier ook bestanden gepost gaan worden, wat zal conflicteren met onze structuur in Nextcloud. Hiermee introduceren we nog altijd een nieuw systeem, en riskeren we weer splitsing van communicatie.
	\item \textbf{Facebook groepen} kunnen ook gebruikt worden. Er kan gewerkt worden met een overkoepelende groep en dan kleinere groepjes per sub\'e\'enheid, of \'e\'en grote groep waarin hashtags gebruikt worden. Dit brengt ons waarschijnlijk wel terug bij het probleem dat we nu hebben.
	\item \textbf{Mail}: Scientica beschikt over een goed uitgebouwde mailinglijstenstructuur. Mail is het meest offic\"ele en profession\"ele communicatiemiddel. Het wordt tegenwoordig wel vaak als hoogdrempelig beschouwd.
	
	
\end{itemize}

Na discussie kwam de vergadering tot de volgende conclusie: Er wordt zo veel mogelijk gecommuniceerd per mail. Transparantie kan bereikt worden door zo veel mogelijk bestanden of teksten, die anders per mail of Facebook doorgestuurd worden op Nextcloud te plaatsen en daarnaar te linken. Zo kan iedereen bijvoorbeeld nog een shiftenlijst die per mail doorgestuurd werd bekijken of aanpassen op de cloud. Voor dringende communicatie kan nog steeds gebruik gemaakt worden van de overkoepelende Facebookgroep die we nu reeds hebben. De andere groepen worden dan overbodig en als er voldoende gebruik gemaakt wordt van mail en cloud sharing, zal Facebook hopelijk minder druk worden. Interne werkgroepen kunnen onderling communiceren hoe zij het meest aangenaam vinden. Als zij hun resultaten publiceren op de cloud, zou hier ook transparantie in komen.

\subsection*{Extern}
Voor externe communicatie wordt nog steeds gebruik gemaakt van onze Facebookpagina. Er wordt ook beslist om meer in te zetten op de website. De oude informatie moet er afgehaald worden. De site kan nu ook meer als portaal naar Nextcloud gebruikt worden voor openbare bestanden zoals bijvoorbeeld kalenders of verslagen.
Er is een voorstel om andere kringen te helpen met hun website en zo een Scienticabreed technisch platform te cre\"eren om uniformiteit te scheppen in de websites. Dit wordt meegenomen naar de AKV.

\puntje{Nieuw Scienticalogo}
\subsection*{Logo}
Dit zijn enkele drafts van het huidige voorstel: 

\begin{enumerate}
	\item \includegraphics[scale=.3]{logo_draft_a.jpg}
	\item \includegraphics[scale=.3]{logo_draft_b.jpg}
	\item \includegraphics[scale=.3]{logo_draft_c.jpg}
\end{enumerate}


De logo's worden algemeen goed ontvangen. Enkele opmerkingen: de kleurtjes in 3. lijken wat te happy, de letter `a' in Scientica is niet zo mooi. Er wordt voorgesteld om ook een kleiner logo te ontwerpen. `Sc' met een cirkel errond is misschien niet herkenbaar genoeg als Scientica, maar het zou toch handig zijn om iets kleiner te hebben. Nu wordt vooral overeengekomen over de vorm die we gaan voorleggen aan de AV. De logo's worden nog niet verspreid (ook niet aan de Kringraad) voor ze voorgelegd zijn aan de AV.

\subsection*{Textiel}
We willen iedereen die betrokken is bij Scientica de mogelijkheid geven om Scienticatextiel aan te kopen. Mogelijke kledingsstukken zijn t-shirt, pull en regenjas. Er wordt aan de AV voorgelegd of we een simpel, goedkoop, niet-gepersonaliseerd stuk willen, of een gepersonaliseerd stuk voor iedereen. Ook wordt er voorgelegd of we textiel willen voorzien voor presidiumleden van Scienticakringen.

\puntje{Opvullen openstaande mandaten}
Er is een document met een overzicht van de invulling van de mandaten. De Cudimedewerkers moeten nog opgevraagd worden bij de kringen, maar het ziet ernaar uit dat elke kring voldoende medewerkers kan leveren. Reclame voor de opvulling van openstaande mandaten zal openbaar op de Facebookpagina gepost worden. OOR en Cudi geven nog een lijst van openstaande mandaten door aan het bestuur.

\puntje{Updates}
\subsection*{Kringraad}
De Kringraad probeert de kalender zo snel mogelijk in orde te krijgen. Er wordt gewerkt aan een nieuw communicatie- en documentatiesysteem dat ook op Scientica algemeen toegepast kan worden en al eerder in deze vergadering is aangehaald. Het valt op dat andere kringen dit jaar eerder zijn met het vastleggen van zalen, dus de Kringraad houdt hiermee rekening voor evenementen zoals het galabal of de cantusweek.

\subsection*{Cudi}
De grote bestellingen zijn al een tijdje geleden gebeurd. Er zal een printer aangekocht worden. Cudi zal samenzitten i.v.m. teambuilding. Er is vergaderd over de idee\"en. Cudi als uitleendienst en verkooppunt voor tweedehandsboeken en gepersonaliseerde cursusblokken zien ze niet zitten. Kaartenverkoop voor Scientica-evenementen kan wel in de Cudi, maar niet in de eerste week. Er zullen schilden/logo's van de kringen opgehangen en worden in de Cudi, en ook kringboekjes zullen daar verspreid worden. Er is nog geen zekerheid over betalen met Payconiq, maar indien dit ge\"implementeerd wordt zal het sowieso pas vor het tweede semester zijn. De inruimweek is momenteel nog problematisch omdat de leverdata nog niet vastliggen.

\subsection*{OOR}
OOR zal misschien draaiboeken opstelllen. Ze hebben vergaderd over enkele grote dossiers en samengezeten met Stura. Stura was zeer tevreden over de verkiezingsstructuur van OOR. Het HR is klaar op een punt over stemverdeling in de Faculteitsraad na en er moet nog over gestemd worden

\puntje{Brainstorm}
\begin{itemize}
	\item Er kan gekeken worden naar het GDPR-compliant maken van Scientica-webservices. Indien de ticketverkoop van het galabal online verloopt, kunnen personen die een ticket kopen ook meteen akkoord gaan met het publiceren van foto's die van hen gemaakt zijn op het galabalal.
	\item OOR kan eventueel het onderwijscaf\'e van Wina overnemen en organiseren voor heel Scientica. Hiervoor zal overlegd moeten worden met Wina.
	\item Er kan een Scienticabrede examenwiki aangemaakt worden
	\item De vakkenverdeling van de Cudi-Krivers is aan een herverdeling toe.
	\item Het aantal en de verdeling van sleutels van het Scienticalokaal kan herbekeken worden. Dit moet sowieso op de AV gebeuren
\end{itemize}

\puntje{Varia}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Reine}: ``Ik heb al twee viskaarten. Als je Lennert ziet, pik zijn viskaart. De bankoverdracht is gebeurd, communiceer dus met je voorgangers wat er nog moet gebeurden. De bankkaarten van vorig jaar moeten nog geschrapt worden.''
	\item \textbf{Margo}: ``We willen wisselbekers gebruiken in De Hoorn, misschien kunnen we die ergens lenen, zoals bij ABInbev.'' \textbf{Reine}: ``Je kan ze misschien uitlenen bij Alma 2.'' \textbf{Vincent}: ``Je kan ook wat druk uitoefenen bij De Hoorn om glazen te gebruiekn.'' Dit wordt meegenomen naar de AKV
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Rondvragen bij kringen naar vergadermomenten & Bestuur & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Vergadermoment vastleggen en doorgeven aan SciWi & OOR & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Team Galabal laten bekrachtigen door AKV via mail of Facebook & Bestuur & vrijdag 14 september \\ \hline
	Informatie over galabalzaal doorgeven aan kringen & Team Galabal & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Jaarrekeningen en jaarbegrotingen uitwerken & Financieel beheerders & Eerste AV (30 september) \\ \hline
	Nextcloud installeren & Arne VDK & Zo snel mogelijk \\
	\hline
	Definitieve versies van het logovoorstel uitwerken & Tibor & Eerste AV (30 september)\\ \hline
	Promotie voor mandaten op Facebookpagina & Reine & Zo snel mogelijk\\ \hline
	Openstaande mandaten doorgeven aan bestuur & OOR en Cudi & Zo snel mogelijk\\ \hline
	Link naar webshop voor printer doorgeven aan
	 Cudi & Arne VDK & Zo snel mogelijk\\ \hline
	HR afwerken en goedkeuren & OOR & Zo snel mogelijk\\
\end{tabular}

\einde{\invullen{13u07}}


\end{document}